Mientras estás sentado en el sofá con auriculares, jugando a un juego y charlando con tus amigos lejanos a través de Internet, es fácil olvidar que los videojuegos a menudo se disfrutan mejor con otra persona en la misma habitación.

Por supuesto, esa no es la única manera de disfrutar de un juego. Hay muchas maneras diferentes de jugar con la gente. Aún así, a veces parece que cuando la mayoría de nosotros pensamos en jugar con nuestros amigos, pensamos en jugar contra nuestros amigos.

Hoy, quería hacer una lista de algunos juegos que son geniales para compartir o para jugar con un amigo. Últimamente, mi novia y yo hemos estado encontrando mucho tiempo para jugar juntos. A veces me ve jugar por trabajo, otras veces la veo jugar con sus cosas, y otras veces, intercambiamos el mando o jugamos juntos a juegos cooperativos. Como resultado de todo esto, he estado pensando mucho en los juegos más divertidos para jugar y compartir con otra persona.

La siguiente lista no está compuesta exclusivamente de juegos con co-op incorporado. Algunas de las entradas son juegos para un solo jugador que, sin embargo, son divertidos para compartir con alguien. Tal vez sólo son agradables de ver, o tal vez hay aspectos de ellos que todavía son geniales para compartir, incluso si sólo un jugador puede sostener un mando. El criterio principal que utilicé fue que todos los juegos son buenos para jugar con alguien, pero nunca (o con muy poca frecuencia) te hacen sentir como si estuvieras jugando contra la otra persona. Los acercarán más, en lugar de enfrentarlos entre sí. (Lo sentimos, no hay Mario Kart o Smash Bros. en esta lista en particular, ni Fifa o Madden.)

Esta no es una lista completa, es una lista inicial, hecha después de que hice una encuesta al personal de Kotaku y recibí algunas sugerencias. Me encantaría que me ayudarais a completarlo, a compartir los juegos que os gusta jugar con vuestros amigos y por qué. Por ahora, sin embargo, aquí hay algunos grandes juegos para jugar con su amigo o pareja

Todos los mejores juegos los para jugar con amigos los podras encontrar en https://www.juegosparajugarconamigos.com/